「求支籤都亂，你話個局係咪都亂亂哋？」

公求籤】麥玲玲解籤！調亂屬人為錯誤 應求邊支就邊支

即時要聞 2018-02-17 16:40:42 HKT

鄉議局主席劉業強今晨為香港求籤時，出現調亂籤文「烏龍」事件。玄學家麥玲玲指，中國人拜神講求每個步驟要順利，今次陰差陽錯調亂兩支籤，預視當年不太順利。對於鄉議局指事件是神明安排，麥玲玲不同意做法，事件是人為錯誤，出現美麗誤會，但不能夠將讀錯籤的司儀當菩薩，建議改正籤文，「無得唔改喎！咁自欺欺人？」

麥玲玲指，求籤重視意頭和順利，「記唔記得葉劉淑儀有年被隻麒麟撞親，嗰時我哋都講過，拜神每一個步驟都要順暢。」幸好兩支籤落差不大，由中籤(21籤)跌至中下籤(41籤)，「求支籤都亂，你話個局係咪都亂亂哋？」她強調鄉議局改正籤號，「原本求邊支就係邊支，而家係人為讀錯咗，唔係菩薩畀你，菩薩係畀返41號大家。」

麥玲玲指，現場求得的41籤其實是一支「中下籤」，意指有人要捲起衣服過海，後來因為怕濕身而回頭。若不經歷過困難，又怎會成功。她指籤面預視香港要經歷困難環境，會先難後易，加上今年是戊戌年，120年前戊戌維新，改革過程並非順暢，香港在民生、經濟和政治都會面對困難，加上有人「怕濕身」，今年情況較多波折。
<蘋果>